<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
	<channel>
		<title></title>
		<description>Desarrollo. Debian. Software Libre.</description>		
		<link>http://localhost:4000</link>
		<atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
		
			<item>
				<title>Guerrilla Open Access Manifesto, el legado de Aaron Swartz</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Manifiesto escrito por &lt;a href=&quot;https://en.wikipedia.org/wiki/Aaron_Swartz&quot;&gt;Aaron Swartz&lt;/a&gt; (1986-2013, co-fundador de Reddit y hacktivista de la cultura libre)  y en 2008, sobre el libre acceso a la cultura y el conocimiento. De dominio público, en Internet Archive.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Wed, 23 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/11/23/Guerrilla-Open-Access-Manifesto-el-legado-de-Aaron-Swartz/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/11/23/Guerrilla-Open-Access-Manifesto-el-legado-de-Aaron-Swartz/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Desarrollo de aplicaciones móviles con JavaScript</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;La tecnología siempre avanza en torno a facilitarnos según qué tareas. Los primeros ordenadores aparecieron bajo la premisa de realizar cálculos complejos, y en base a esto, hemos ido creando software que facilita cada vez más tareas pesadas, como todo aquello que gira en torno a la burocracia, por ejemplo.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sun, 20 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/11/20/Desarrollo-de-apps-con-JavaScript/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/11/20/Desarrollo-de-apps-con-JavaScript/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Como instalar Jekyll en Windows</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Con motivo de la segunda edición de mi charla &lt;a href=&quot;http://juanjosalvador.es/2016/09/20/Construye-tu-web-como-un-hacker/&quot;&gt;&lt;em&gt;Construye tu web como un hacker&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; en las &lt;strong&gt;Jornadas Hacklab Almería 2016&lt;/strong&gt;,
he decidido instalar un Jekyll en mi netbook con Windows 10. ¿Por qué? En primer lugar, porque intuyo que la mayoría de asistentes de la charla serán usuarios del sistema de Microsoft,
y en segundo lugar, porque la instalación de Jekyll en Windows es más complicado que en GNU/Linux, y hacerlo ha sido un pequeño reto.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 11 Nov 2016 00:00:00 +0100</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/11/11/Como-instalar-Jekyll-en-Windows/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/11/11/Como-instalar-Jekyll-en-Windows/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>5 herramientas que todo Web Developer debería conocer</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Cuando entras en el mundo del desarrollo web e indagas a fondo, te das cuenta de que hay un mundo de posibilidades. Pero para aprovechar al máximo este mundo de posibilidades, es conveniente conocer y saber manejar algunas herramientas que nos harán la vida más fácil.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 06 Oct 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/10/06/5-herramientas-que-todo-Web-Developer-debe-conocer/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/10/06/5-herramientas-que-todo-Web-Developer-debe-conocer/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Construye tu web como un hacker</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;La presentación basada en Reveal.js de la charla “Construye tu web como un hacker” que di en Hacklab Almería, sobre desarrollo de blogs usando
Jekyll y GitHub Pages.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Tue, 20 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/09/20/Construye-tu-web-como-un-hacker/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/09/20/Construye-tu-web-como-un-hacker/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Desarrollo de apps para Android usando Python</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Con objetivo de organizarme mejor en la PyCon ES, estuve dándole vueltas al diseño de una aplicación donde pueda seleccionar mi propio planning de charlas y talleres y organizarmelo todo en una línea cronológica que me permita ver, en cada momento, la siguiente charla/taller a la que tengo planeado asistir.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Sat, 10 Sep 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/09/10/Desarrollo-de-apps-para-Android-usando-Python/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/09/10/Desarrollo-de-apps-para-Android-usando-Python/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Sobre la falta de privacidad de WhatsApp</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Ya me he mostrado, en anteriores ocasiones, algo contrario al uso de WhatsApp. Es más, si no fuese algo prácticamente obligatorio hoy en día,habría abandonado completamente su uso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hace dos años y medio, el gigante Facebook, conocido por sus numerosos atentados contra la privacidad de sus usuarios y la venta de datos a terceros para estudios de mercado, compró los derechos de WhatsApp, la aplicación de mensajería más utilizada del mundo ahora mismo, creando un combo magnífico: ¿quien no tiene Facebook y WhatsApp? Esta unión de ambos, trajo algunas ventajas, como &lt;strong&gt;cambios importantes&lt;/strong&gt; en la aplicación en cuanto a seguridad y privacidad, la completa gratuitad del servicio, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, algo que ya auguramos en su momento, es que Facebook &lt;strong&gt;podría estar analizando los mensajes que enviamos a modo de estudio de mercado&lt;/strong&gt; de forma ilegal. De hecho, no descartaría que hayan estado haciéndolo de forma encubierta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La última actualización de la aplicación de mensajería ha desvelado esta hipótesis, aunque no indica que lo hayan estado haciendo antes, ahora directamente informa al usuario de que Facebook va a usar tus mensajes para &lt;em&gt;mejorar tu experiencia&lt;/em&gt; de usuario, manteniendo esta opción habilitada por omisión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dado que es una fuerte fuente de ingresos para la compañía, pongo en duda si desactivando la opción se dejan de utilizar tus datos para sus estudios, lo que si está claro es que al menos tienen la decencia de informarte de ello.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;¿Cual es la solución para protegernos del tráfico de información personal que provocan? La única solución factible es, dejar de usar WhatsApp. Eliminar la aplicación y tu cuenta. Pero es un paso duro, &lt;strong&gt;podríamos perder el contacto&lt;/strong&gt; con muchos amigos, familiares, conocidos, compañeros de trabajo, etc. Migrar esto a Telegram es una opción factible, aunque supone un gran esfuerzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si eliges aceptar las condiciones y que utilicen tus datos, pero aún así quieres intentar poner algo de desacuerdo en el asunto, puedes desactivar esta opción desde &lt;strong&gt;Opciones &amp;gt; Cuenta &amp;gt; Privacidad&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Actualización&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un artículo de El Androide Libre confirma mis sospechas: puedes negarte, pero Facebook seguirá llevando a cabo sus malas praxis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.elandroidelibre.com/2016/08/whatsapp-compartir-datos-facebook.html&quot;&gt;El Androide Libre&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
				
				<pubDate>Fri, 26 Aug 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/08/26/Sobre-la-falta-de-privacidad-de-whatsapp/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/08/26/Sobre-la-falta-de-privacidad-de-whatsapp/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Copiar archivos por SSH</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Cuando Ismael Olea me dijo que el FTP estaba anticuado, me sentí bastante desactualizado en cuanto a administración de servidores. Lo primero que me vino a la mente, fue si quizás se estaría refiriendo a que deberíamos usar FTPS (el protocolo FTP sobre SSL), ya que, en mis años de estudiante ya se hablaba de que iba a ser el nuevo estándar. Sin embargo, me hablaba de SSH.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 23 Jun 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/06/23/Copiar-archivos-por-SSH/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/06/23/Copiar-archivos-por-SSH/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Ionic 2 (beta) y el error &quot;Promise is not defined&quot;</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;Esta entrada es más un apunte personal que un artículo. Sin embargo, mis apuntes personales pueden resultar instructivos, así que no veo por qué no colgarlo aquí.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Thu, 19 May 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/05/19/Ionic-2-Promise-is-not-defined/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/05/19/Ionic-2-Promise-is-not-defined/</guid>
			</item>
		
			<item>
				<title>Gestión de proyectos mediante GitHub</title>
				        
				
					<description>&lt;p&gt;GitHub además de ser una excelente plataforma de Git para compartir y mantener código, también puede ser una herramienta excelente para gestionar proyectos. Para explicar esto, usaré como ejemplo, es el desarrollo de Comicbook Packager (versión 3, en camino), que se está organizando a través de las issues de un repositorio.&lt;/p&gt;

</description>
				
				<pubDate>Fri, 13 May 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
				<link>http://localhost:4000/2016/05/13/Gesti%C3%B3n-de-proyectos-mediante-GitHub/</link>
				<guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2016/05/13/Gesti%C3%B3n-de-proyectos-mediante-GitHub/</guid>
			</item>
		
	</channel>
</rss>
